潘兆初宣讀裁決時口罩「戴一個、爛一個」 司法機構指有關口罩在中國製造

網民去年元旦日發起遊行，其間有便衣警遇襲，兩名青年經審訊後襲警罪成，原本判監3個月，惟律政司認為刑期過輕，向上訴庭提出刑期覆核。上訴庭亦接納律政司說法，改判兩人入獄10個月。庭上今出現小插曲，原本全程戴口罩的高院首席法官潘兆初，宣讀裁決時一度忘記戴口罩，詎料之後戴一個、爛一個，屢試不爽。最終潘官向身旁的上訴庭法官彭偉昌說了句「放棄」後，在沒戴口罩的情況下宣讀判決。司法機構回覆查詢指，有關口罩並非懲教署出品，而是在中國製造。

是次上訴由高院首席法官潘兆初、上訴庭法官彭偉昌以及原訟庭法官潘敏琦審理。原本全程戴口罩的潘兆初法官，在聽完與訟雙方陳詞後，在內庭與另外兩名法官考慮及商討，隨後返回法庭打算宣讀判決。惟他未待坐下，便突然察覺自己忘記戴口罩，遂急忙指示書記進入內庭代他取口罩，其間全庭人士均默默等候。

稍後，書記將口罩交給潘兆初法官，惟他甫戴上，便發現口罩右邊索帶斷掉了。旁聽人士見狀，不禁笑了出聲。潘官只好再向書記示意「條帶斷咗」。書記返回內庭再取，今次更拿出整整一盒口罩來。潘官親自挑選了一個口罩戴上，詎料索帶又斷。潘官堅持不懈，再戴另一個，卻仍是一戴便斷。此時旁聽席再次傳出笑聲。

最終潘官搖搖頭，輕聲對身旁的法官彭偉昌說：「放棄。」並在無戴口罩下宣讀判決。

司法機構回覆查詢指，有關口罩由政府物流服務署分發給司法機構，在中國製造，並非懲教署出品。

無CSI用咁陰功豬

稍後，書記將口罩交給潘兆初法官，惟他甫戴上，便發現口罩右邊索帶斷掉了。旁聽人士見狀，不禁笑了出聲。潘官只好再向書記示意「條帶斷咗」。書記返回內庭再取，今次更拿出整整一盒口罩來。潘官親自挑選了一個口罩戴上，詎料索帶又斷。潘官堅持不懈，再戴另一個，卻仍是一戴便斷。此時旁聽席再次傳出笑聲。

周星馳都度唔到咁嘅場面

平民唔戴就告
法官唔戴就得

天都知道，邊個行不公義。

必遭天譴

有關口罩並非懲教署出品，而是在中國製造。

香港司法制度英國制造

俾晒黑警

詆譭中國製造

不詳之兆
冚家產法官